<H1>Лабараторная работа</H1>

## Цель

1. Создать образ Docker
2. Развернуть контейнер Docker из полученного образа
3. Напечатать любой файл из Docker-контейнера

## Исходные данные

- Система Windows 10 Pro
- Docker
- Реестр образов Docker: https://hub.docker.com/
- Терминал

#️️#️ ️Варианты решения задачи

1. Создать Dockerfile, содержащий инструкцию CMD для Docker Container
2. Собрать образ с помощью команды docker build <DOCKERFILE_PATH> --tag <IMAGE_NAME>
3. Запустить контейнер с помощью команды docker run <IMAGE_NAME>

## Общий план выполнения

1. Установить Docker
2. Cоздать папку для docker проекта
3. Создать в папке проекта файл Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции

## Содержание Лабораторной работы

## Шаг 1 
Создать каталог fl

## Шаг 2
Перейти в каталог fl

## Шаг 3
В текущём каталоге создать файл Dockerfile

## Шаг 4
В созданном Dockerfile написать следующие инструкции:

```
FROM debian:latest
CMD cat /etc/hosts
```

## Шаг 5
Запустить терминал в текущем каталоге

## Шаг 6
Собрать контейнер:

```
docker build . -t fl
```

## Шаг 7
По завершению сборки контейнера, произвести его запуск:

```
docker run fl
```

## Оценка результата
Контейнер успешно запустился и вывел содержимое файла /etc/hosts:

```
127.0.0.1       localhost
::1     localhost ip6-localhost ip6-loopback
fe00::0 ip6-localnet
ff00::0 ip6-mcastprefix
ff02::1 ip6-allnodes
ff02::2 ip6-allrouters
172.17.0.2      070a34fc2036
```

## Вывод
Изучены основы создания образов и запуска контейнеров в Docker.
